---
title: Überwachen der Java-Web-App-Leistung unter Linux – Azure | Microsoft-Dokumentation
description: Erweiterte Überwachung der Anwendungsleistung Ihrer Java-Website mit dem Plug-In „CollectD“ für Application Insights.
ms.topic: conceptual
ms.date: 03/14/2019
author: MS-jgol
ms.custom: devx-track-java
ms.author: jgol
ms.openlocfilehash: eaa064a8a266bb68bacff8e42fd5dd6794c0f682
ms.sourcegitcommit: 17345cc21e7b14e3e31cbf920f191875bf3c5914
ms.translationtype: HT
ms.contentlocale: de-DE
ms.lasthandoff: 05/19/2021
ms.locfileid: "110104172"
---
# <a name="collectd-linux-performance-metrics-in-application-insights-deprecated"></a>collectd: Linux-Leistungsmetriken in Application Insights [veraltet]

> [!CAUTION]
> Dieses Dokument gilt für Application Insights Java 2.x. Diese Version wird jedoch nicht mehr empfohlen.
>
> Die Dokumentation für die neueste Version finden Sie unter [Application Insights Java 3.x](./java-in-process-agent.md).

Um Leistungsmetriken für Linux-Systeme in [Application Insights](./app-insights-overview.md) zu untersuchen, installieren Sie [CollectD](https://collectd.org/) zusammen mit dem entsprechenden Application Insights-Plug-In. Diese Open Source-Lösung sammelt verschiedene System- und Netzwerkstatistiken.

CollectD wird üblicherweise verwendet, wenn Sie Ihren [Java-Webdienst bereits mit Application Insights][java] instrumentiert haben. Die Lösung liefert weitere Daten, auf deren Grundlage Sie die Leistung Ihrer Anwendung verbessern oder Probleme diagnostizieren können. 

## <a name="get-your-instrumentation-key"></a>Abrufen des Instrumentationsschlüssels
Öffnen Sie im [Microsoft Azure-Portal](https://portal.azure.com) die Ressource [Application Insights](./app-insights-overview.md), in der die Daten angezeigt werden sollen. (Oder [erstellen Sie eine neue Ressource](./create-new-resource.md).)

Kopieren Sie den Instrumentationsschlüssel, der die Ressource identifiziert.

![Durchsuchen Sie alle Ressourcen, öffnen Sie Ihre Ressource, wählen Sie in der Dropdownliste „Essentials“ den Instrumentationsschlüssel aus, und kopieren Sie ihn.](./media/java-collectd/instrumentation-key-001.png)

## <a name="install-collectd-and-the-plug-in"></a>Installieren von collectd und des Plug-Ins
Auf Linux-Servercomputern:

1. Installieren Sie [collectd](https://collectd.org/) , Version 5.4.0 oder höher.
2. Laden Sie das [collectd-Writer-Plug-In für Application Insights](https://github.com/microsoft/ApplicationInsights-Java/tree/master/core/src/main/java/com/microsoft/applicationinsights/internal)herunter. Beachten Sie die Versionsnummer.
3. Kopieren Sie die Plug-In-JAR in `/usr/share/collectd/java`.
4. Bearbeiten Sie `/etc/collectd/collectd.conf`:
   * Stellen Sie sicher, dass [das Java-Plug-In](https://collectd.org/wiki/index.php/Plugin:Java) aktiviert ist.
   * Aktualisieren Sie den JVMArg-Wert für "java.class.path", sodass die folgende JAR-Datei enthalten ist. Aktualisieren Sie die Versionsnummer, sodass sie mit der übereinstimmt, die Sie heruntergeladen haben:
   * `/usr/share/collectd/java/applicationinsights-collectd-1.0.5.jar`
   * Fügen Sie diesen Codeausschnitt mit dem Instrumentationsschlüssel der Ressource hinzu:

```XML

     LoadPlugin "com.microsoft.applicationinsights.collectd.ApplicationInsightsWriter"
     <Plugin ApplicationInsightsWriter>
        InstrumentationKey "Your key"
     </Plugin>
```

Er ist Teil der Beispielkonfigurationsdatei:

```XML

    ...
    # collectd plugins
    LoadPlugin cpu
    LoadPlugin disk
    LoadPlugin load
    ...

    # Enable Java Plugin
    LoadPlugin "java"

    # Configure Java Plugin
    <Plugin "java">
      JVMArg "-verbose:jni"
      JVMArg "-Djava.class.path=/usr/share/collectd/java/applicationinsights-collectd-1.0.5.jar:/usr/share/collectd/java/collectd-api.jar"

      # Enabling Application Insights plugin
      LoadPlugin "com.microsoft.applicationinsights.collectd.ApplicationInsightsWriter"

      # Configuring Application Insights plugin
      <Plugin ApplicationInsightsWriter>
        InstrumentationKey "12345678-1234-1234-1234-123456781234"
      </Plugin>

      # Other plugin configurations ...
      ...
    </Plugin>
    ...
```

Konfigurieren Sie andere [collectd-Plug-Ins](https://collectd.org/wiki/index.php/Table_of_Plugins), die verschiedenste Daten aus unterschiedlichen Quellen sammeln können.

Starten Sie collectd gemäß dem [Handbuch](https://collectd.org/wiki/index.php/First_steps)neu.

## <a name="view-the-data-in-application-insights"></a>Anzeigen der Daten in Application Insights
Öffnen Sie in der Application Insights-Ressource [Metriken, und fügen Sie Diagramme hinzu][metrics], indem Sie die Metriken auswählen, die aus der benutzerdefinierten Kategorie angezeigt werden sollen.

Standardmäßig werden die Metriken für alle Hostcomputer aggregiert, von denen die Metriken gesammelt wurden. Aktivieren Sie zum Anzeigen der Metriken pro Host auf dem Blatt mit Diagrammdetails "Gruppierung", und wählen Sie dann aus, dass nach "CollectD-Host" gruppiert werden soll.

## <a name="to-exclude-upload-of-specific-statistics"></a>So schließen Sie den Upload bestimmter Statistiken aus
Standardmäßig sendet das Application Insights-Plug-In alle Daten, die von allen aktivierten collectd-Lese-Plug-Ins gesammelt wurden. 

So schließen Sie Daten von bestimmten Plug-Ins oder Datenquellen aus:

* Bearbeiten Sie die Konfigurationsdatei. 
* Fügen Sie in `<Plugin ApplicationInsightsWriter>`folgende Direktivenzeilen hinzu:

| Anweisung | Wirkung |
| --- | --- |
| `Exclude disk` |Schließen Sie alle vom `disk` -Plug-In gesammelten Daten aus. |
| `Exclude disk:read,write` |Schließen Sie die Quellen mit den Namen `read` und `write` aus dem `disk`-Plug-In aus. |

Trennen Sie Direktiven mit einem Zeilenumbruch.

## <a name="problems"></a>Probleme?
*Daten werden im Portal nicht angezeigt.*

* Öffnen Sie [Search][diagnostic], um zu überprüfen, ob die Rohereignisse empfangen wurden. Manchmal dauert es länger, bis sie im Metrik-Explorer angezeigt werden.
* Gegebenenfalls müssen Sie [Firewallausnahmen für ausgehende Daten festlegen](./ip-addresses.md)
* Aktivieren Sie die Ablaufverfolgung im Application Insights-Plug-In. Fügen Sie diese Zeile in `<Plugin ApplicationInsightsWriter>`hinzu:
  * `SDKLogger true`
* Öffnen Sie ein Terminal, und starten Sie collectd im ausführlichen Modus, um alle gemeldeten Probleme anzuzeigen:
  * `sudo collectd -f`

## <a name="known-issue"></a>Bekanntes Problem

Das Write-Plug-In von Application Insights ist mit bestimmten Read-Plug-Ins nicht kompatibel. Manche Plug-Ins senden zuweilen „NaN“, wenn das Application Insights-Plug-In eine Gleitkommazahl erwartet.

Symptom: Im collectd-Protokoll werden Fehler angezeigt, die den Text „AI:... SyntaxError: Unerwartetes Token N“ enthalten.

Problemumgehung: Schließen Sie Daten aus, die von den problematischen Write-Plug-Ins gesammelt werden. 

<!--Link references-->

[api]: ./api-custom-events-metrics.md
[apiexceptions]: ./api-custom-events-metrics.md#track-exception
[availability]: ./monitor-web-app-availability.md
[diagnostic]: ./diagnostic-search.md
[eclipse]: app-insights-java-eclipse.md
[java]: java-2x-get-started.md
[javalogs]: java-2x-trace-logs.md
[metrics]: ../essentials/metrics-charts.md

